政府代表指衞生署署長承諾不會要求陪審員上班

前行政長官曾蔭權被控行政長官接受利益罪的案件，在高等法院續審。就一名陪審員被衞生署要求星期六上班的安排，政府的代表律師下午到法庭交代。

政府一方表示，衞生署署長已經向法庭作出承諾，不會要求相關的陪審員在星期六、或其他日子上班，直至陪審員的工作完結為止。

政府強調陪審團服務在整個司法系統中是重要一環，出任陪審員亦是重要的公民責任，社會亦期望陪審員能夠確切履行其職責。

政府一方又說，根據法例，市民出任陪審員期間，除了原本工作的薪酬外，亦可以在出席聆訊的日子，獲得每天830元的津貼。

陪審員需要應法庭的要求，出席整個聆訊，需要出席的日數或時間，要按照法庭的指令。

有關爭拗源於一名在衞生署任職護士的陪審員，早前向法庭表示，被要求在星期六上班。

法官上周要求衞生署署長陳漢儀到庭解釋，其後再在庭上提醒陪審員，他們沒有責任在擔任出任陪審員以外的日子再上班，法官強調這是他頒布的命令，如果僱主違反，即屬藐視法庭，會受到懲處。

休庭都唔使返工

830一日陪審車馬費
高過唔少平常人既人工

你以後唔駛返工啦